1. Java: The Complete Reference, Part 1, Chapter 11 - Multithreaded Programming
2. Java: The Complete Reference, Part 2, Chapter 15 - String Handling
3. Java: The Complete Reference, Part 2, Chapter 16 - Exploring java.lang
4. Java: The Complete Reference, Part 2, Chapter 18 - java.util Part 2: More Utility Classes
5. Подсчитать в 33 потоков сколько раз встречается каждая буква в русском тексте. Текст прочитать из файла.
 Кодировка файла - ANSI (cp1251). Текст считывается один раз и передается потокам для обработки.
 Каждый поток обрабатывает по одной букве. Отсортировать буквы в порядке уменьшения частоты символа.+

6. Реализовать быструю сортировку элементов, реализующих Comparable (http://en.wikipedia.org/wiki/Quicksort) -
 однопоточный вариант и многопоточный. Коллекцию заполнить случайным образом
 (взять коллекцию из 100 элементов, например). Однопоточный вариант должен использовать рекурсию.
 Многопоточный при рекурсивном вызове создает новый поток для сортировки.
 Сравнить однопоточный и многопоточный варианты по скорости выполнения.